
<html>
<head>
<meta charset="utf-8" />
<!-- Website Design By: www.happyworm.com -->
<title>El Ojo de Dios</title>
<meta http-equiv="Content-Type" content="text/html; charset=iso-8859-1" />
<link href="/dist/skin/blue.monday/css/jplayer.blue.monday.min.css" rel="stylesheet" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="/lib/jquery.min.js"></script>
<script type="text/javascript" src="/dist/jplayer/jquery.jplayer.min.js"></script>
<script type="text/javascript" src="/dist/add-on/jplayer.playlist.min.js"></script>
<script type="text/javascript">
//<![CDATA[
$(document).ready(function(){

	var myPlaylist = new jPlayerPlaylist({
		jPlayer: "#jquery_jplayer_N",
		cssSelectorAncestor: "#jp_container_N"
	}, [
		{
		   title:"El Ojo de Dios",
				artist:"Quetzal Eckhart",
				mp3:"http://data.elmisterio.org/music/Contemplations-On-A-Quena/whistles.mp3",
				poster: "http://data.elmisterio.org/assets/images/ojodedios.jpg"
		}
	], {
		playlistOptions: {
			enableRemoveControls: true
		},
		swfPath: "/dist/jplayer",
		supplied: "webmv, ogv, m4v, oga, mp3",
		useStateClassSkin: true,
		autoBlur: false,
		smoothPlayBar: true,
		keyEnabled: true,
		audioFullScreen: true
	});

	// Click handlers for jPlayerPlaylist method demo

	// Audio mix playlist

	$("#playlist-setPlaylist-audio-mix").click(function() {
		myPlaylist.setPlaylist([
			{
			title:"Pictures At An Exhibition - Mussorgsky",
			artist:"Quetzal Eckhart",
			mp3:"http://data.elmisterio.org/music/Contemplations-On-A-Quena/pictures-at-an-exhibition.mp3",
			poster: "http://elmisterio.org/assets/images/cross-quena.jpg"
			},
			{				
				title:"Adagio",
			artist:"Quetzal Eckhart",
			mp3:"http://data.elmisterio.org/music/Contemplations-On-A-Quena/adagio.mp3",
			poster: "http://elmisterio.org/assets/images/cross-quena.jpg"
			},
			{
					title:"Andalouse",
			artist:"Quetzal Eckhart",
			mp3:"http://data.elmisterio.org/music/Contemplations-On-A-Quena/andalouse.mp3",
			poster: "http://elmisterio.org/assets/images/cross-quena.jpg"
			},
			{
					title:"Meditation",
			artist:"Quetzal Eckhart",
			mp3:"http://data.elmisterio.org/music/Contemplations-On-A-Quena/meditation.mp3",
			poster: "http://elmisterio.org/assets/images/cross-quena.jpg"
			},
			{
				title:"Dvorak",
			artist:"Quetzal Eckhart",
			mp3:"http://data.elmisterio.org/music/Contemplations-On-A-Quena/dvorak.mp3",
			poster: "http://elmisterio.org/assets/images/cross-quena.jpg"
			},
			{
                title:"Whistles",
			artist:"Quetzal Eckhart",
			mp3:"http://data.elmisterio.org/music/Contemplations-On-A-Quena/whistles.mp3",
			poster: "http://elmisterio.org/assets/images/cross-quena.jpg"
			},
			{
                title:"John Dowland Songs",
			artist:"Quetzal Eckhart",
			mp3:"http://data.elmisterio.org/music/Contemplations-On-A-Quena/dowland.mp3",
			poster: "http://elmisterio.org/assets/images/cross-quena.jpg"
			},
			{
                title:"Nocturne - Chopin",
			artist:"Quetzal Eckhart",
			mp3:"http://data.elmisterio.org/music/Contemplations-On-A-Quena/nocturne.mp3",
			poster: "http://elmisterio.org/assets/images/cross-quena.jpg"
			},
			{
                title:"Anandamurti Melodies",
			artist:"Quetzal Eckhart",
			mp3:"http://data.elmisterio.org/music/Contemplations-On-A-Quena/anandamurti.mp3",
			poster: "http://elmisterio.org/assets/images/cross-quena.jpg"
			},
			{
                title:"William Enckhausen plays Heinrich Enckhausen, Handel, and Telemann",
			artist:"Quetzal Eckhart",
			mp3:"http://data.elmisterio.org/music/Contemplations-On-A-Quena/enckhausen.mp3",
			poster: "http://elmisterio.org/assets/images/cross-quena.jpg"
			},
			{
                title:"Reverie - Debussy",
			artist:"Quetzal Eckhart",
			mp3:"http://data.elmisterio.org/music/Contemplations-On-A-Quena/reverie.mp3",
			poster: "http://elmisterio.org/assets/images/cross-quena.jpg"
			},
			{
                title:"Dance Of The Blessed Spirits",
			artist:"Quetzal Eckhart",
			mp3:"http://data.elmisterio.org/music/Contemplations-On-A-Quena/blessed-spirits.mp3",
			poster: "http://elmisterio.org/assets/images/cross-quena.jpg"
			},
			{
                title:"Los Doraditos",
			artist:"Quetzal Eckhart",
			mp3:"http://data.elmisterio.org/music/Contemplations-On-A-Quena/los-doraditos.mp3",
			poster: "http://elmisterio.org/assets/images/cross-quena.jpg"                                                                                     
			}
		]);
	});

	// Video mix playlist

	$("#playlist-setPlaylist-video-mix").click(function() {
		myPlaylist.setPlaylist([
			{
			    title:"Govinda",
				artist:"El Misterio",
				mp3:"http://data.elmisterio.org/music/Kiirtan-El-Misterio/govinda.mp3",
				poster: "http://elmisterio.org/assets/images/kiirtan.jpg"
			},
            {
			    title:"Topilejo",
				artist:"El Misterio",
				mp3:"http://data.elmisterio.org/music/Kiirtan-El-Misterio/topilejo.mp3",
				poster: "http://elmisterio.org/assets/images/kiirtan.jpg"
			},
			{
				title:"Padmasambhava",
				artist:"El Misterio",
				mp3:"http://data.elmisterio.org/music/Kiirtan-El-Misterio/padmasambhava.mp3",
				poster: "http://elmisterio.org/assets/images/kiirtan.jpg"
			},
			{
				title:"Baba Nam Kevalam",
				artist:"El Misterio",
				mp3:"http://data.elmisterio.org/music/Kiirtan-El-Misterio/babanamkevalam.mp3",
				poster: "http://elmisterio.org/assets/images/kiirtan.jpg"
			},
			{
				title:"Soja",
				artist:"El Misterio",
				mp3:"http://data.elmisterio.org/music/Kiirtan-El-Misterio/soja.mp3",
				poster: "http://elmisterio.org/assets/images/kiirtan.jpg"
			},
			{
				title:"Om Ah Hum Vajra Guru",
				artist:"El Misterio",
				mp3:"http://data.elmisterio.org/music/Kiirtan-El-Misterio/om-ah-hum-vajra-guru.mp3",
				poster: "http://elmisterio.org/assets/images/kiirtan.jpg"
			},
			{
				title:"Nikte Ha Kiirtan",
				artist:"El Misterio",
				mp3:"http://data.elmisterio.org/music/Kiirtan-El-Misterio/nikteha.mp3",
				poster: "http://elmisterio.org/assets/images/kiirtan.jpg"
			},
			{
				title:"Reverie Kiirtan",
				artist:"El Misterio",
				mp3:"http://data.elmisterio.org/music/Kiirtan-El-Misterio/reverie-kiirtan.mp3",
				poster: "http://elmisterio.org/assets/images/kiirtan.jpg"
			},
			{
				title:"Desierto",
				artist:"El Misterio",
				mp3:"http://data.elmisterio.org/music/Kiirtan-El-Misterio/desierto2.mp3",
				poster: "http://elmisterio.org/assets/images/kiirtan.jpg"
			},
			{
				title:"Tiny Green Island",
				artist:"El Misterio",
				mp3:"http://data.elmisterio.org/music/Kiirtan-El-Misterio/tiny-green-island.mp3",
				poster: "http://elmisterio.org/assets/images/kiirtan.jpg"
			},
			{
				title:"La Gracia",
				artist:"El Misterio",
				mp3:"http://data.elmisterio.org/music/Kiirtan-El-Misterio/gracia.mp3",
				poster: "http://elmisterio.org/assets/images/kiirtan.jpg"
			},
			{
				title:"Los Doraditos",
				artist:"El Misterio",
				mp3:"http://data.elmisterio.org/music/Kiirtan-El-Misterio/los-doraditos.mp3",
				poster: "http://elmisterio.org/assets/images/kiirtan.jpg"
			}
		]);
	});

	// Media mix playlist

	$("#playlist-setPlaylist-media-mix").click(function() {
		myPlaylist.setPlaylist([
			{
				title:"Gavotte And Minuet",
				artist:"Quetzal Eckhart",
				mp3:"http://data.elmisterio.org/music/Bach-On-Bamboo/gavotte-minuet.mp3",
				poster: "http://elmisterio.org/assets/images/cross-quena.jpg"
			},
			{
				title:"Air and Gavotte",
				artist:"Quetzal Eckhart",
				mp3:"http://data.elmisterio.org/music/Bach-On-Bamboo/air-gavotte.mp3",
				poster: "http://elmisterio.org/assets/images/cross-quena.jpg"
			},
			{
				title:"Christmas Oratorio",
				artist:"Quetzal Eckhart",
				mp3:"http://data.elmisterio.org/music/Bach-On-Bamboo/christmas-oratorio.mp3",
				poster: "http://elmisterio.org/assets/images/cross-quena.jpg"
			},
			{
				title:"Sonata in B-minor",
				artist:"Quetzal Eckhart",
				mp3:"http://data.elmisterio.org/music/Bach-On-Bamboo/sonata-b-minor.mp3",
				poster: "http://elmisterio.org/assets/images/cross-quena.jpg"
			},
			{
				title:"Minuet, Air, and Bouree",
				artist:"Quetzal Eckhart",
				mp3:"http://data.elmisterio.org/music/Bach-On-Bamboo/minuet-air-bouree.mp3",
				poster: "http://elmisterio.org/assets/images/cross-quena.jpg"
			}
		]);
	});

	


	// The remove commands

	$("#playlist-remove").click(function() {
		myPlaylist.remove();
	});

	$("#playlist-remove--2").click(function() {
		myPlaylist.remove(-2);
	});
	$("#playlist-remove--1").click(function() {
		myPlaylist.remove(-1);
	});
	$("#playlist-remove-0").click(function() {
		myPlaylist.remove(0);
	});
	$("#playlist-remove-1").click(function() {
		myPlaylist.remove(1);
	});
	$("#playlist-remove-2").click(function() {
		myPlaylist.remove(2);
	});

	// The shuffle commands

	$("#playlist-shuffle").click(function() {
		myPlaylist.shuffle();
	});

	$("#playlist-shuffle-false").click(function() {
		myPlaylist.shuffle(false);
	});
	$("#playlist-shuffle-true").click(function() {
		myPlaylist.shuffle(true);
	});

	// The select commands

	$("#playlist-select--2").click(function() {
		myPlaylist.select(-2);
	});
	$("#playlist-select--1").click(function() {
		myPlaylist.select(-1);
	});
	$("#playlist-select-0").click(function() {
		myPlaylist.select(0);
	});
	$("#playlist-select-1").click(function() {
		myPlaylist.select(1);
	});
	$("#playlist-select-2").click(function() {
		myPlaylist.select(2);
	});

	// The next/previous commands

	$("#playlist-next").click(function() {
		myPlaylist.next();
	});
	$("#playlist-previous").click(function() {
		myPlaylist.previous();
	});

	// The play commands

	$("#playlist-play").click(function() {
		myPlaylist.play();
	});

	$("#playlist-play--2").click(function() {
		myPlaylist.play(-2);
	});
	$("#playlist-play--1").click(function() {
		myPlaylist.play(-1);
	});
	$("#playlist-play-0").click(function() {
		myPlaylist.play(0);
	});
	$("#playlist-play-1").click(function() {
		myPlaylist.play(1);
	});
	$("#playlist-play-2").click(function() {
		myPlaylist.play(2);
	});

	// The pause command

	$("#playlist-pause").click(function() {
		myPlaylist.pause();
	});

	// Changing the playlist options

	// Option: autoPlay

	$("#playlist-option-autoPlay-true").click(function() {
		myPlaylist.option("autoPlay", true);
	});
	$("#playlist-option-autoPlay-false").click(function() {
		myPlaylist.option("autoPlay", false);
	});

	// Option: enableRemoveControls

	$("#playlist-option-enableRemoveControls-true").click(function() {
		myPlaylist.option("enableRemoveControls", true);
	});
	$("#playlist-option-enableRemoveControls-false").click(function() {
		myPlaylist.option("enableRemoveControls", false);
	});

	// Option: displayTime

	$("#playlist-option-displayTime-0").click(function() {
		myPlaylist.option("displayTime", 0);
	});
	$("#playlist-option-displayTime-fast").click(function() {
		myPlaylist.option("displayTime", "fast");
	});
	$("#playlist-option-displayTime-slow").click(function() {
		myPlaylist.option("displayTime", "slow");
	});
	$("#playlist-option-displayTime-2000").click(function() {
		myPlaylist.option("displayTime", 2000);
	});

	// Option: addTime

	$("#playlist-option-addTime-0").click(function() {
		myPlaylist.option("addTime", 0);
	});
	$("#playlist-option-addTime-fast").click(function() {
		myPlaylist.option("addTime", "fast");
	});
	$("#playlist-option-addTime-slow").click(function() {
		myPlaylist.option("addTime", "slow");
	});
	$("#playlist-option-addTime-2000").click(function() {
		myPlaylist.option("addTime", 2000);
	});

	// Option: removeTime

	$("#playlist-option-removeTime-0").click(function() {
		myPlaylist.option("removeTime", 0);
	});
	$("#playlist-option-removeTime-fast").click(function() {
		myPlaylist.option("removeTime", "fast");
	});
	$("#playlist-option-removeTime-slow").click(function() {
		myPlaylist.option("removeTime", "slow");
	});
	$("#playlist-option-removeTime-2000").click(function() {
		myPlaylist.option("removeTime", 2000);
	});

	// Option: shuffleTime

	$("#playlist-option-shuffleTime-0").click(function() {
		myPlaylist.option("shuffleTime", 0);
	});
	$("#playlist-option-shuffleTime-fast").click(function() {
		myPlaylist.option("shuffleTime", "fast");
	});
	$("#playlist-option-shuffleTime-slow").click(function() {
		myPlaylist.option("shuffleTime", "slow");
	});
	$("#playlist-option-shuffleTime-2000").click(function() {
		myPlaylist.option("shuffleTime", 2000);
	});

	// Equivalent commands

	$("#playlist-equivalent-1-a").click(function() {
		myPlaylist.add({
			title:"Your Face",
			artist:"The Stark Palace",
			mp3:"http://www.jplayer.org/audio/mp3/TSP-05-Your_face.mp3",
			oga:"http://www.jplayer.org/audio/ogg/TSP-05-Your_face.ogg",
			poster: "http://www.jplayer.org/audio/poster/The_Stark_Palace_640x360.png"
		}, true);
	});

	$("#playlist-equivalent-1-b").click(function() {
		myPlaylist.add({
			title:"Your Face",
			artist:"The Stark Palace",
			mp3:"http://www.jplayer.org/audio/mp3/TSP-05-Your_face.mp3",
			oga:"http://www.jplayer.org/audio/ogg/TSP-05-Your_face.ogg",
			poster: "http://www.jplayer.org/audio/poster/The_Stark_Palace_640x360.png"
		});
		myPlaylist.play(-1);
	});

	// AVOID COMMANDS

	$("#playlist-avoid-1").click(function() {
		myPlaylist.remove(2); // Removes the 3rd item
		myPlaylist.remove(3); // Ignored unless removeTime=0: Where it removes the 4th item, which was originally the 5th item.
	});


});
//]]>
</script>
</head>
<body>
<p style="margin-top:1em;">
				

<div id="jp_container_N" class="jp-video jp-video-270p" role="application" aria-label="media player">
	<div class="jp-type-playlist">
		<div id="jquery_jplayer_N" class="jp-jplayer"></div>
		<div class="jp-gui">
			<div class="jp-video-play">
				<button class="jp-video-play-icon" role="button" tabindex="0">play</button>
			</div>
			<div class="jp-interface">
				<div class="jp-progress">
					<div class="jp-seek-bar">
						<div class="jp-play-bar"></div>
					</div>
				</div>
				<div class="jp-current-time" role="timer" aria-label="time">&nbsp;</div>
				<div class="jp-duration" role="timer" aria-label="duration">&nbsp;</div>
				<div class="jp-controls-holder">
					<div class="jp-controls">
						<button class="jp-previous" role="button" tabindex="0">previous</button>
						<button class="jp-play" role="button" tabindex="0">play</button>
						<button class="jp-next" role="button" tabindex="0">next</button>
						<button class="jp-stop" role="button" tabindex="0">stop</button>
					</div>
					<div class="jp-volume-controls">
						<button class="jp-mute" role="button" tabindex="0">mute</button>
						<button class="jp-volume-max" role="button" tabindex="0">max volume</button>
						<div class="jp-volume-bar">
							<div class="jp-volume-bar-value"></div>
						</div>
					</div>
					<div class="jp-toggles">
						<button class="jp-repeat" role="button" tabindex="0">repeat</button>
						<button class="jp-shuffle" role="button" tabindex="0">shuffle</button>
						<button class="jp-full-screen" role="button" tabindex="0">full screen</button>
					</div>
				</div>
				<div class="jp-details">
					<div class="jp-title" aria-label="title">&nbsp;</div>
				</div>
			</div>
		</div>
		<div class="jp-playlist">
			<ul>
				<!-- The method Playlist.displayPlaylist() uses this unordered list -->
				<li>&nbsp;</li>
			</ul>
		</div>
		<div class="jp-no-solution">
			<span>Update Required</span>
			To play the media you will need to either update your browser to a recent version or update your <a href="http://get.adobe.com/flashplayer/" target="_blank">Flash plugin</a>.
		</div>
	</div>
</div>
			
&nbsp;


&nbsp;
<code></code><br />
&nbsp;
<li><a href="http://data.elmisterio.org/music/Contemplations-On-A-Quena/whistles.mp3">Descarga "El Silbato Amazonica"</a></li>
<p>El ser infinito está más allá del nombre y la forma, pero otorga nombre y forma a todas las cosas. Nada existe aparte del matriz causal, el fractal fundamental que divide su propio Ser para crear el universo infinitamente por su propio auto division. La creación es la división y fragmentación del ser original, como reflejado en la cruz fractal, que ha creado las "diez mil cosas". La cruz fundamental es un concepto espiritual que se refleja claramente en la <a href="http://elmisterio.org/es/la-mente-pura">mente causal del Vishuddha</a> con sus 16 vórtices o "vrttis" (4x4). Este fractal primordial, el 4x4, se multiplica en el 4x4x4. Cada vez que la cruz esencial se divide, es más "causal", potencializada y capaz de controlar más de sus objetos creados en la naturaleza. Todas las partes existen en el conjunto, así como las cruces en miniatura existen en los brazos principales de la cruz fundamental. Nada está esencialmente separado de su fuente. Cuando este fractal fundamental se divide en el 4x4x4 obtenemos el 64 tzolkien maya y los 64 hexagramas del I-ching (4x4x4), que es un nivel causal aún más profundo que las expresiones humanas, semidivinales en el chakra Vishuddha. Los patrones macrocósmicos más profundos del tzolkein y del I-ching se imponen sobre los patrones microcósmicos 4x4 del vórtice de Vishuddha. Por esta razón, el Vishuddha refleja las leyes ocultas del universo, pero en forma humana y personalizada.</p>

<p>El "ojo de dios" está dentro de todos los seres creados. El "ojo" es la glándula pineal desarrollada que los yoguis activan para entrar en estados de superconsciencia. Todos los seres con 2 ojos tienen este "ojo divino" dentro. </p>

&nbsp;
<li><img src="http://data.elmisterio.org/assets/images/hexagrams.jpg" alt="" /></li>
&nbsp;



<li>el texto siguente es de <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/God's_eye">Wikipedia</a>:</li>

Un "ojo de dios" es un tejido de hilo y un objeto espiritual. El Ojo de Dios está tejido con hilo y madera, a menudo con varios colores. El tejido de un Ojo de Dios es una antigua práctica contemplativa y espiritual para muchos pueblos indígenas en las Américas, y las creencias que los rodean varían con la ubicación y la historia. Algunas personas creen que eran originalmente parte de la religión de los antiguos pueblos Pueblo. [Cita requerida]
En muchos de los Pueblos de Nuevo México (Estados Unidos), Ojos de Dios ha sido tradicionalmente creado para la celebración o la bendición, presentado como un regalo o diseñado para bendecir un hogar. A menudo reflejan una confianza en la Providencia que todo lo ve. Algunos creyentes piensan que el ojo de Dios tiene el poder de ver y comprender cosas desconocidas para el ojo físico. Durante la época colonial española en Nuevo México, de los siglos XVI al XIX, los Ojos de Dios fueron colocados donde la gente trabajaba, o donde caminaban por un sendero (Mager, 2012).

Tradicionalmente, los Ojos de Dios se tejen en soledad, como parte de una meditación o oración prolongada. En otros entornos, su construcción es un aspecto del compromiso y la conexión comunitaria de larga data. Durante siglos, los jóvenes de las montañas de Nuevo México han hecho Ojos de Dios en círculos de aprendizaje (círculos de sabiduría) con sus mayores. En otras partes del Nuevo Mundo se usaban como objetos rituales o para ritos de paso. Hoy en día, los artesanos tejen versiones complicadas o variadas del tradicional Ojo de Dios, vendiéndolas como decoraciones u objetos religiosos. También ha habido un gran aumento en el uso de Ojos de Dios como un arte fácil y divertido para los niños, pero con los aspectos meditativo y colaborativo eliminado.
El ojo de Dios o el ojo de Dios es una herramienta ritual, un objeto mágico y un símbolo cultural que evoca el motivo del tejido y sus asociaciones espirituales para los indios Huichol y Tepehuan del oeste de México. El Ojo de Dios es un símbolo del poder de ver y comprender lo que es desconocido e incognoscible, El Misterio. Los cuatro puntos representan los procesos elementales: tierra, fuego, aire y agua. Los huicholes llaman a los ojos de Dios Sikuli, que significa "el poder de ver y entender cosas desconocidas". Cuando un niño nace, el ojo central es tejido por el padre, entonces se agrega un ojo por cada año de la vida del niño hasta que el niño El niño alcanza la edad de cinco años. Las cruces originales de Tepehuan son extremadamente raras para venir cerca. Hay muchos que se están haciendo para el mercado turístico, pero no tienen el mismo significado tradicional y espiritual.

En los ranchos huicholes tradicionales, el nieli'ka o nierika es un artefacto ritual importante. Negrín afirma que uno de los principales significados de nierika es el de "una visión metafísica, un aspecto de un dios o un antepasado colectivo". [1] Es importante señalar que es el término que los Tepehuan usan para referirse a deidades. Negrín cita a Lumholtz como Afirmando que para el Huichol y el Tepehuan "una nierika significa un cuadro, una apariencia o una representación sagrada". [1] El término "nierika" está etimológicamente enraizado en el verbo "nieriya", "ver".  Nierika se encuentran en los lugares más sagrados de Huichol y Tepehuans: santuarios de casas (xiriki), manantiales, cuevas y templos. Algunos indígenas del noroeste de México y de todo el suroeste de Estados Unidos tuvieron visiones durante las ceremonias de los peyotes. Los nativos han recibido la guía de los dioses que aparecieron antes de ellos en muchas formas, aunque los ojos del dios eran tan intensos y abrumadores que muchos naturales sólo podían ver el ojo del dios. Para mostrar a otros la visión que tenían, se convirtió en el ojo de Dios tejido en palos con hilo de manos, coloreado con diversos tipos de bayas, flores y otros materiales que contribuyen al sentido del ojo de Dios.
Negrín afirma que: "La votiva nierika es generalmente una ofrenda redonda, que simboliza un ancestro y ofrendas de oración santificadas por la sangre de un animal sacrificado". [1] Nierika como objeto ritual puede ser unido a flechas votivas con bambú e hilo, o Objetos de madera y cera, de manera similar, Lumholtz afirma que la nierika "evoca a un antepasado, gracias a las ofrendas de sangre, e invoca sus favores". La nierika puede tomar diferentes formas y la fabricación puede diferir mucho: una pequeña ronda o cuadrado Tableta con un agujero en el centro cubierto en uno o ambos lados con una mezcla de cera de abejas y resina de pino en la que se presionan hilos de hilo, cuando la imagen no es redonda, puede ser considerada una estera de descanso para los antepasados, o una oración Estera o itari.

Negrín afirma que la elaborada nierika entrelazada que Lumholtz llamó "namma" (que está cerca de la pronunciación de Namkha), de la cual se originaron las detalladas y ahora premiadas pinturas de hilados del mundo del arte comercial, ahora rara vez se ven. Namma eran generalmente de forma rectangular o cuadrada, con hilos tejidos sobre una rejilla de palos de bambú. Estos Ojos de Dios también son llamados por el término español "ojo de dios". Una comprensión del ojo de dios según Harvey es de una "varita" (el ojo) a través de la cual el ojo de dios verá al suplicante. Harvey afirma que: "La cruz del ojo de dios es la de las cuatro direcciones legendarias: tierra, fuego, agua y aire". [2]

La nierika también puede entenderse como un escudo que interpretamos como un dispositivo de protección metafórico que protege contra tentaciones o distracciones a lo largo del camino ritual y espiritual. Nierika también se conoce como un espejo con dos caras; A menudo ambos lados están cubiertos con diseños de hilo y el agujero en el medio de algunas formas de nierika se considera un espejo oa menudo un espejo de vidrio pequeño es evidente. El nierika es un conducto mágico recíproco o camino: el 'ojo', 'agujero' o 'espejo' es el portal mágico a través del cual la humanidad y la deidad se perciben.

La nierika, en uso ritual, es una cara; Del sol, de la tierra, de un ciervo, del viento, del peyote, y de la cara de la persona que hace la ofrenda. El nierika es también un dispositivo que facilita la entrada en otros estados de conciencia o el "mundo espiritual". Para el Huichol hay cinco direcciones, cada uno de los puntos cardinales y el quinto, el punto central o "ojo" es la fuente espiritual de las visiones, el poder y la iluminación.
Comenzando hace unos treinta años la pintura del hilo evolucionó a su estado alto hoy de la "nierika." Una pequeña tableta cuadrada o redonda con un agujero en el centro es un nierika (nearika) o oferta mágica sagrada Estas tabletas se cubren en uno o Ambos lados con una mezcla de cera de abejas y resina de pino en la que se prensan hilos de hilo.Nierikas se encuentran en todos los lugares sagrados Huichol como templos, manantiales y cuevas.

Las primeras grandes pinturas de hilados se exhibieron en Guadalajara en 1962, una consecuencia directa de la nierika - simple y sin complicaciones. En la actualidad, con la disponibilidad de un mayor espectro de hilados comerciales teñidos y sintéticos, pinturas de hilados finamente hilados han evolucionado en obras de arte de alta calidad. El realismo, basado en la mitología, es la base de las pinturas de hilo. Peyote cactus es muy venerado por el Huichol, un verdadero regalo de los dioses. A través del uso de peyote, el Huichol crea los elaborados diseños utilizados en su obra de arte. Simboliza la esencia, la vida misma, el sustento, la salud, el logro, la buena fortuna del Huichol. Además, a través de los efectos alucinógenos del peyote, la iluminación y los poderes chamánicos pueden lograrse. Las peregrinaciones anuales son llevadas a Wirikuta para recolectar el peyote. Sólo los "purificados" pueden participar en la cosecha o no se encuentra el peyote. Peyote mandalas o neakilas (nierika) simbolizan la entrada al mundo espiritual. Como objetos de poder importantes que se encuentran a menudo en el centro de pinturas de hilo. Cada mandala es individual, Utilizando muchos de los mismos diseños y patrones sagrados que se ven en la pintura de hilo y el tejido, el Huichol crear tobilleras, bolsas, cinturones, pulseras, chokers, aretes y anillos con las cuentas de semilla. "La vida es un objeto constante de oración para el Huichol, es, en la concepción, colgando en algún lugar por encima de ellos, y debe ser alcanzado", explica Lumholtz, "así todas las fases de sus vidas son la oración - la siembra, Peregrinaciones de peyote - todo el arte, el tejido, el trabajo del grano, la pintura de la cara y las pinturas del hilado, encarnan la oración dentro de los símbolos. Con esta introducción uno puede entender mejor el Huichol, su arte y su comunicación constante con el reino espiritual. Observando que "este arte antiguo, modernizado como resultado de circunstancias enteramente ajenas a la propia cultura Huichol, se ha convertido en una flor exótica, ansiosamente buscada por los cognoscientes". La siguiente información sobre sikuli ha sido reelaborada desde el punto de venta incluido en la Sitio de Zelaya como material de fondo para la venta del sikuli. [3] Un tipo específico de nierika namma o Cruz Huichol es llamado sikuli por el Huichol y está específicamente diseñado para proteger a los niños y niñas. Se construye en varios periodos. El diseño tejido central, o el ojo, se hace en el nacimiento del niño, y se agregan cuatro más, uno cada en cada cumpleaños consecutivo. Los tejidos están conectados por dos palos perpendiculares que se utilizan realmente para apoyar el primer ojo cuando se hace en este formato. Este Sikuli fue comprado a una familia chamanística de las Tierras Altas de Jalisco que viaja a la parte central del estado.

Los cuatro puntos que resultan representan los procesos elementales de Tierra, Fuego, Agua y Aire. Zelaya afirma que: "El diseño del" Ojo de Dios "se incluye a veces en los tejidos planos más grandes como un recordatorio del poder de la unidad holística que es central a las creencias Huichol, pero esto no es lo mismo que la Cruz real hecha para cada niño. "El sikuli está bien guardado a través de la vida de la persona como un talismán de protección espiritual, salud y bienestar y puede ser utilizado por el individuo o por los chamanes en la curación u otros rituales.

Colgado en el pelo de un niño o en las paredes de los hogares, o atado a los extremos de las flechas, el objetivo principal del sikuli es asegurar a los niños una vida larga y saludable. [4] Cuando un niño nace, el ojo central es tejido por el padre. Luego se agrega un ojo por cada año de la vida del niño hasta que el niño alcanza la edad de cinco años. El diseño resultante en la forma de una cruz simboliza los cuatro elementos de la tierra, aire, fuego y agua. El Ojo de Dios es el símbolo más conocido. Los indios creen que el diseño del ojo tiene el poder de sanar y proteger. El Ojo de Dios se cuelga en la pared y se usa en ceremonias y oraciones. Los colores utilizados tienen diferentes significados: rojo - la vida misma; Amarillo - sol luna y estrellas; Cielo azul y agua; Suelo marrón; plantas verdes; Negro - muerte.</p>





&nbsp;
<li>Escucha otras pistas y albumes:  <a href="http://elmisterio.org/es/la-flauta-de-bambu"> La Flauta De Bambu</a></li>







